---
title: Actualização de Janeiro 2020 das Aplicações do KDE

publishDate: 2020-01-09 12:00:00

layout: page # don't translate

summary: "O que se Passou nas Aplicações do KDE Neste Mês"

type: announcement # don't translate
---

O ano é 2020, estamos a viver no futuro, vamos ver o que as aplicações do
KDE nos trouxeram no último mês!

## KTimeTracker migrado para as Plataformas do KDE 5

A versão mais modernizada do KTimeTracker, esperada já há algum tempo,
finalmente foi lançada. A aplicação é um sistema de registo de horas
pessoais que está agora disponível no Linux, FreeBSD e Windows. Ao longo de
2019, foi migrada para o Qt5 e as Plataformas do KDE, após estar sem
manutenção desde 2013.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker.png" link="https://cdn.kde.org/screenshots/ktimetracker/ktimetracker.png" caption="KTimeTracker" >}}

A nova versão está também arrumada e ligeiramente modernizada, sendo as
novas funcionalidades mais notórias a nova janela de Edição do Tempo da
Tarefa e a antevisão em directo na janela de Exportação, tal como aparece na
imagem abaixo.

{{< img class="text-center" src="ktimetracker-export.png" link="https://cgit.kde.org/ktimetracker.git/plain/doc/export-times-csv.png" caption="Janela de exportação no KTimeTracker" >}}

https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/src/ Está disponível
através da sua distribuição de Linux ou como um [programa de instalação no
Windows](https://download.kde.org/stable/ktimetracker/5.0.1/win64/), bem
como algumas [versões para MacOS não
testadas](https://binary-factory.kde.org/job/KTimeTracker_Nightly_macos/)
que são compiladas todas as noites.

[A versão está anunciada no 'blog' do responsável de manutenção Alexander
Potashev](https://aspotashev.blogspot.com/2019/12/ktimetracker-501-released.html)

## KStars 3.3.9

O programa de astronomia [KStars recebeu novas funcionalidades no
3.3.9](http://knro.blogspot.com/2020/01/kstars-v339-is-released.html).

As imagens poderão ter pequenas alterações nas Sombras, Meios-Tons e Tons
Claros, permitindo ver as estrelas mais ténues.

Constelações alternativas na Cultura do Céu Ocidental, a qual é fascinante
[ler](https://sternenkarten.com/2019/12/27/kstars-clines/).

{{< img src="Screenshot_20200102_162452.jpg" caption="Constelações alternativas" alt="Cultura do Céu Ocidental" >}}

[O KStars está disponível no](https://edu.kde.org/kstars/) Android, Windows,
MacOS, loja do Snap e na sua distribuição de Linux.

## Plataformas Comuns - KNewStuff

Aqui na Actualização das Aplicações, focamo-nos mais nas aplicações do que
nas bibliotecas de código. Contudo, as funcionalidades novas nas bibliotecas
comuns significam funcionalidades novas em todas as suas aplicações :)

Este mês teve uma interface remodelada para o KNewStuff, a plataforma para
obter extensões e módulos para as suas aplicações. A janela de navegação e
transferência foi reorganizada e a secção de comentários poderá agora ser
filtrada. Irá aparecer em todos os seus módulos de aplicações e
configurações, a começar em breve com o módulo do Tema Global na
Configuração do Sistema.

{{< img src="knewstuff-comments.png" caption="Filtros nos Comentários" alt="Filtros nos Comentários" style="width: 800px">}}

{{< img src="knewstuff.png" caption="Janela de Navegação Remodelada" alt="Janela de Navegação Remodelada" style="width: 800px">}}

## Correcções de erros

A [actualização mensal de correcções de erros do KDevelop versão
5.4.6](https://www.kdevelop.org/news/kdevelop-546-released) corrigiu um
problema antigo onde os ficheiros de inclusão em GPL e LGPL estavam
misturados; obtenha-a a partir da sua distribuição ou AppImage para garantir
que o seu licenciamento está correcto.

O [Latte Dock
0.9.7](https://psifidotos.blogspot.com/2019/12/latte-bug-fix-release-v097.html)
corrigiu algumas funcionalidades com o Qt 5.14 e removeu alguns estoiros.

Os 'Plugins' do Dolphin 19.12.1 corrigiram a janela de Envio do SVN que
tinha problemas.

Ocorreu uma melhor indexação de ficheiros no Elisa. Também corrigiu algumas
questões de compilação no Android e sem o Baloo.

A nova versão do KPat foi declarada como não tendo
[OARS](https://hughsie.github.io/oars/index.html) restrições etárias
relevantes.

O Okular corrigiu um estoiro ao fechar a janela de antevisão da impressão.

A versão deste mês do Kdenlive teve um número impressionante de correcções,
sendo a mais importante a actualização das
[fotografias](https://kde.org/applications/multimedia/org.kde.kdenlive)
usadas nos meta-dados. Também teve bastantes melhorias e correcções no
tratamento da linha temporal e na antevisão.

Existe agora um novo suporte para JavaScript no cliente de
[LSP](https://langserver.org/) do Kate.

## Desfrute do KDE na Loja do Flathub

O KDE está a aderir a todas as lojas de aplicações. Conseguimos agora
entregar cada vez mais programas directamente a si, o utilizador. Uma das
lojas de aplicações mais familiares é o [Flathub](https://flathub.org/home),
que usa o formato FlatPak.

Já poderá ter o Flatpak e o Flathub configurados no seu sistema para usar no
Discover ou noutros instaladores de aplicações. Por exemplo, o KDE Neon tem
o mesmo configurado por omissão nas instalações já há um ano. Caso
contrário, é um [processo rápido de
configuração](https://flatpak.org/setup/) para a maioria das distribuições
importantes.

Se estiver interessado nos detalhes técnicos, poderá navegar pelo
[repositório de pacotes Flatpak do
KDE](https://phabricator.kde.org/source/flatpak-kde-applications/) e ler o
[guia de Flatpak do
KDE](https://community.kde.org/Guidelines_and_HOWTOs/Flatpak).

Mas o que provavelmente lhe irá interessar são as aplicações, por isso veja
o que a [loja do Flathub tem para o
KDE](https://flathub.org/apps/search/kde).

{{< img src="flathub.png" alt="O KDE no Flathub" style="width: 800px" >}}

## O LabPlot agora no Chocolatey

O [Chocolatey](https://chocolatey.org/) é um gestor de pacotes para o
Windows. Se quiser ter o controlo total sobre as aplicações que são
instaladas na sua máquina de Windows ou num escritório de máquinas completo,
então o Chocolatey dá-lhe um controlo simples, tal como estará habituado no
Linux.

O [LabPlot](https://chocolatey.org/packages/labplot) é a aplicação do KDE
para gerar gráficos e análises de dados científicos, estando agora
disponível através do Chocolatey. Experimente-o!

[Blog do
LabPlot](https://labplot.kde.org/2019/09/17/chocolatey-package-for-labplot-available/)

{{< img src="labplot.png" alt="O LabPlot no Chocolatey" style="width: 800px" >}}

## Actualizações da Página Web

A Equipa de Web do KDE, recentemente revitalizada, fez uma actualização de
grande parte dos nossos sites com temas mais antigos. A página Web do
[KPhotoAlbum](https://www.kphotoalbum.org/), lançada há pouco tempo, é um
bonito exemplo, estando actualizada e refrescada para a nossa aplicação de
armazenamento e pesquisa de fotografias.

{{< img src="kphotoalbum.png" alt="Nova página Web do KPhotoAlbum" >}}

E se quiser experimentar um leitor de música local, simples de usar mas
poderoso, mas se sentia intimidado pela página Web com aspecto antigo, o
[JuK](https://juk.kde.org/) também ficou com uma página Web actualizada.

## Versão 19.12.1

Alguns dos nossos projectos são lançados de acordo com as suas próprias
agendas e alguns são lançados em massa. A versão 19.12.1 dos projectos foi
lançada hoje e deverá estar disponível através das lojas de aplicações e
distribuições em breve. Consulte a [página da versão
19.12.1](https://www.kde.org/info/releases-19.12.1.php).  Este pacote foi
chamado anteriormente de Aplicações do KDE mas tem vindo a perder a sua
marca para se tornar um serviço de lançamento de versões, para evitar
confusões com todas as outras aplicações do Kde e porque consiste em dezenas
de diferentes produtos em vez de um único grupo.
